[理性討論] 陳詠謙

陳詠謙（Abrahim Chan Wing Him，1986年11月26日－），香港填詞人及歌手，畢業於九龍華仁書院，肄業於香港大學音樂系，前組合VEGA成員。陳詠謙在九龍華仁書院畢業，在2003年中學會考中獲得25分的成績（1A7B），但報考香港高級程度會考時卻只得中英文科及格（2E2F2U）[註 1]。他後來在商業電台創作部當撰稿員，半年後入讀香港大學中文和音樂系，但讀了兩年便退學。退學後，他當上了和音歌手，曾擔當陳奕迅、方大同和草蜢等的和音；2008年，他又組成樂隊VEGA，但樂隊在推出一張唱片後便解散。

身為高材生嘅佢，讀得港大音樂系，佢啲詞真係顯唔出佢嘅學歷，到底咩原因上年今年咁多人搵佢填，出名到就連IU首夜信都係佢手詞黎，啲詞聽到救哂命

精選作品:
陳奕迅 – 龍舌蘭
酒精再滲入淚痕 沉默到對不起
你知不知你是 禁忌
陳柏宇 – 認真如初
手牽手跨過白雪 春風吹花卉
從數著最初的一切
Dear Jane - 永遠飛行模式
平靜到接近無痛 平靜到只想放空
無奈我心中颳風 念舊時不怎樣出眾
平靜卻這樣沉重

填詞唔啱佢
好詞 1:9 爛詞
但我仍然認為龍舌蘭冇大家講得咁差

愈反愈紅

佢填啲玩味既歌詞就岩佢，
eg Yellow夫目前飯，佢自己首飲啦小氣，

其他認真懶情深既歌，接近全部垃圾，例如周柏豪，
有傳佢眼紅周柏豪，不過平時特登扮同佢fd，
9怕蠔又以為佢係冇機心，好多詞都比哂佢填，
結果啲詞有幾垃圾都知,

eg百年不合 - 「再見 共你本來就分得那樣遠 或是你太好 因此我更怕 xxxx那點」 ...唔講以為返撚左70年代

咁講返佢好既作品，
得一首，吳雨霏首告白

首龍舌蘭 一聽覺得歌詞怪怪地
詞不達意 咩mood都冇晒
又嘥左eason一首歌

睇到百年不合啲詞真係笑出聲

仲有立立首獨活都ok
不過真係學樓上講，
10首得1首係好詞

和你分開一百年 捱過今生才遇見

屌 周柏豪仲要好情深唱得出口先好野
老套到震

垃撚圾 真人重要串到仆街

呢個真，其實我都只係今日先聽首歌，melody chord同編曲係廣東歌黎講算好出色，夠哂張力，eason又唱得好，詞真係配唔上編曲

香港既填詞人都係垃圾 求其填幾個押韻就得

雖然大部分都好差，
但發現佢寫偷情歌幾有畫面，
eg 告白、血一般紅

樓主講咗永遠飛行模式
淨係第一段

等我飲醉酒
你要解釋 等我飲醉酒
我也許 不會 深究
隨時重獲你自由

尋日朝一出 一聽
你 噏 乜 鳩 呀

好在三部曲前兩部都過得去
呢隻就爭啲

2E2F 點入到HKU

我見有個post吹奏呢首歌，
係moov dl完，覺得首曲幾有一絲不掛既味道，
但之後聽哂成首就del左，
啲詞太垃圾

CE25 點解可以跌到AL2E2F

最好笑係佢主持世界盃節目，讀錯埃及做"挨"及，比Keyman直接串佢：你填詞架喎，讀"挨"及? 埃(哀)及啊嘛。佢真係無料到，識多些少中文都好過佢，鍾志光中文水準都屌打佢。

搭上YY
氣勢一時無兩

同埋條友既中文水平真係好低 好平庸
淨係首龍舌蘭不停我 我 我 都想死
其他詞亦然，去到副歌位你竟然比啲咁垃圾既詞出黎！？
例子 漸漸我 甚麼都不想知道

另外佢成日想學wyman既直述又唔得，
又想學林夕既講下佛，緣，永恆，孽，
但高深野又未夠班，

仲有另一個style，
想學周耀輝既逐粒字登出黎，去營造意景
例如 周耀輝 還有什麼可以送給你
「送過你一剎 透明
也送過你一串 蛻變
我送過你一片 藍天空
或者未來難做到 更完美

送過你一次 旅程
也送過你一個 世界
我送過你一切 舊記憶
或者目前沉悶得 接近死」

但到陳詠謙呢，就fail，變左柒味
例子 漸漸
「在夜晚 說早晨
閒談後 你更像別人
字幕裡 說冬日灰暗
回答你 這邊的氣氛

就像你 已記不起了
連懷舊 也格外寂寥
雜物裡 遺物和舊照
誰變賣 誰棄掉 誰看到破曉」 （後面句副歌我覺得真係平庸到不得了）

結果就好似成為一個亂9拋書包，
又想叫春既mk仔打instagram status

當天一光終於要抉擇便放棄

有時聽落有d位好哽耳就知係呢條濕鳩填

夜信

殘忍只需一棍 都無點討論啊

樓豬消失埋

我覺得2 3 好過1，衛蘭果首啲押韻真心hea，同埋佢寫男人心理中過寫女人